{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_064456",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=1058&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=31&ccbaAsno=01380000&ccbaCtcd=36&ccbaCpno=3413601380000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1987-01-15",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "목포오포대"
    },
    "text": "木浦五浦台\\n\n全羅南道木浦市万戸洞1-56番地\\n\n全羅南道文化財資料、五浦大学は木浦市達(ユダル)山の入口の李忠武公の銅像の南西にいる。以前に午砲は砲弾なく火薬だけ入れて砲を撃って、市民に正午となったことを知らせる機能を果たした。初めての砲は朝鮮式先入捕虜、顕宗(ヒョンジョン)10年(1669)に制作されたが、京畿道光州(クァンジュ)で持ってきたものだという。1913年日本式大砲を購入して新たに配置しており、その前の大砲は松島神社に保管していたが、日帝時代後期に午砲台の大砲とともに、日本政府が持っていったという。当時の五浦大学は現在の達(ユダル)山公園の展望台として用いられており、午砲は周辺に模型を作って展示している。...",
    "QA": [
        {
            "question": "この地域の正確な住所は何ですか？",
            "answer": "全羅南道木浦市万戸洞1-56番地です。"
        },
        {
            "question": "木浦市にある五浦大学はどこにありますか？",
            "answer": "五浦大学は木浦市達山の入口の李忠武公の銅像の南西にあります。"
        },
        {
            "question": "この地域には木浦市達山という名前の山がありますか？",
            "answer": "はい、木浦市達山はこの地域にあります。"
        },
        {
            "question": "午砲は何のために使用されましたか？",
            "answer": "午砲は市民に正午となったことを知らせるために使用されました。"
        },
        {
            "question": "午砲はいつ作られましたか？",
            "answer": "午砲は朝鮮式先入捕虜、顕宗(ヒョンジョン)10年(1669)に制作されました。"
        },
        {
            "question": "午砲はどのようにして知らせを伝えましたか？",
            "answer": "午砲は砲弾ではなく火薬だけを入れて砲を撃ち、市民に正午となったことを知らせました。"
        },
        {
            "question": "午砲台の大砲は何度目の配置ですか？",
            "answer": "午砲台の大砲は1913年に購入した日本式の大砲で、新たに配置されました。"
        },
        {
            "question": "現在の五浦大学は何に使われていますか？",
            "answer": "現在の五浦大学は達山公園の展望台として使われています。"
        },
        {
            "question": "大砲はどこに保管されていましたか？",
            "answer": "大砲は松島神社に保管されていましたが、日帝時代後期に日本政府が持っていきました。"
        },
        {
            "question": "五浦大学周辺には午砲の展示物がありますか？",
            "answer": "はい、五浦大学周辺には午砲の展示物の模型があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 233,
        "QA": 361
    }
}